\beginsong{PIOSENKA WIOSENNA}[ 
by={Słowa: W. Ballon, Muzyka: W. Jarociński}] 

\beginverse
Zagram dla Ciebie na każdej gitarze świata,	e h C D 
Na ulic fletach, na nitkach babiego lata,	e h C D
Wyśpiewam, jak potrafię, księżyce na rozstajach	C D G e
I września, i stycznie, i maje	h C a D
I zagubione dźwięki i barwy na płótnach Vlamincka,	h a D
I słońce wędrujące promienia ścieżyną.	h C a D
\endverse

\beginchorus
   Graj nam, graj, pieśni skrzydlata,	G D C G
   Wiosna taniec nasz niesie po łąkach,	h C a D
   Zatańczymy się w sobie do lata,	G D G D G
   Zatańczymy się w sobie bez końca.	G D C D G
\endchorus

\beginverse
A blask, co oświetla me ręce, gdy piszę, 
Nabrzmiał potrzebą rozerwania ciszy, 
Przez okno wyciekł, pełna go teraz, chmara wronia,
Dziobi się w dziobów końcach, a w ogonach ogoni.
A pieśń moja to niknie, to wraca, 
I nie wiem, co bym zrobił, gdybym ją utracił. 
\endverse

\beginchorus
   Graj nam, graj, pieśni skrzydlata,
   Wiosna taniec niesie po łąkach,
   Zatańczymy się w sobie do lata,
   Zatańczymy się w sobie bez końca. 
\endchorus

\endsong
